20年後遇上中學老師 男子攔路掌摑：還記不記得我

【星島日報報道】君子報仇，十年不晚？河南洛陽欒川一名33歲常姓男子，將初中老師張某攔在路上掌摑，自稱當年因家窮無權無勢被老師欺負，留下傷害。目前當地警方已經立案介入調查。

從影片中可見，33歲常男特地在路邊攔下路過的張老師，先問「你還記不記得我？以前你怎麼弄我的你知道嗎？」接着連續扇老師耳光，被打的張老師則騎在電單車上沒甚麼動靜，始終不敢還手，只輕聲地說對不起。影片在網絡上流傳後，引發熱議。

周三（19日），常某發文稱，影片不是自己傳播的，聲稱自己畢業於欒川縣實驗中學，13歲時由於家中沒錢沒勢，被老師任意毆打踐踏，還曾多次將他踩在腳底連踹十幾腳加上踩頭，讓他心裡造成難以磨滅的傷害。他等了20年，當下既沒喝酒也沒失去理智，純粹只是為了報當年的仇，也呼籲為人師長千萬不要因為學生家窮，而作齷齪的事踐踏學生自尊。他又指願向所有老師道歉，但不包括被打的張老師。

據報，被打的張老師已經報警。目前，當地警方已經立案調查。

事件在網上發酵後，有曾被張老師教過的楊同學爆料，指出這個事前，老師就被其他學生打過，而且學生報復他的次數比他欺負學生的次數要多。還有許多人聲稱是常男友人或同學，在網上發文指稱張姓老師確實喜歡搧學生耳光，好幾次把同學打到休學，無論男女，是學生眼中「帶著教師面具的魔鬼」。打人的常男在同學口中則是「靦腆又老實的好孩子」，獲得多人力挺。

打得好

片呢

啲廢老唔打唔得嘅